---
aid: 9025
zid: 701589
title: "临高特产为什么不做椰汁呢"
author: wanwenming
date: 2017-05-22 22:07:51+07:00
lastmod: 2017-05-26 19:00:00+07:00
---

wanwenming 于 2017-5-22 22:07:51 发表了：

五百废应该种了不少椰子树吧？可以加工椰汁啊，就和旧时空椰树椰汁一样

---

留须批袍曹小瞒 于 2017-5-22 22:16:49 发表了：

防腐？

---

cc5233 于 2017-5-22 22:27:41 发表了：

做不起来的。你以为椰树牌是家庭作坊啊

---

钟利时 于 2017-5-22 22:31:34 发表了：

需要无菌灌装工艺，还有容器问题。

临高即使有这个技术，生产罐头都来不及呢。

---

人畜无害小白免 于 2017-5-22 23:03:53 发表了：

据说当时的临高没有椰子树

---

Scat 于 2017-5-23 07:02:08 发表了：

临高现在也没多少椰子树，就算是昌江东方那么热的地方，椰子也长不好，顺便当时椰子的主意用途是榨油，椰子里面的椰青水到是可以装在玻璃瓶里高温消毒以后当航海饮料，里面含维生素和钾，尽管不如酸橙之类，不过胜在便宜。

---

liutom2 于 2017-5-23 08:28:44 发表了：

直接运椰子好了，天然容器。。。。。。。。。。。。。。

---

bulubuluxiaomox 于 2017-5-23 09:10:58 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-23 08:28
>
> 直接运椰子好了，天然容器。。。。。。。。。。。。。。

椰子外面糊上胶泥，配个细竹管，现成的包装饮料～(￣ ▽ ￣～)~

---

真红骑士 于 2017-5-23 10:02:07 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-5-22 23:03
>
> 据说当时的临高没有椰子树

临高没多少，在别的地方

---

人畜无害小白免 于 2017-5-23 13:26:35 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-23 10:02
>
> 临高没多少，在别的地方

北方人，没觉得椰子有啥好喝的，也许运来的都不熟吧

---

Brain1127 于 2017-5-23 13:43:39 发表了：

椰子只能考虑不开口整个运输，能当天然罐头。但是附加的重量太大。

加工椰汁就算了。废那事还不如直接上水果罐头了。

---

朔月房心龙静颜 于 2017-5-23 15:01:56 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-23 07:02
>
> 临高现在也没多少椰子树，就算是昌江东方那么热的地方，椰子也长不好，顺便当时椰子的主意用途是榨油，椰子 ...

可以拿来输液用，据说。

---

dengjianyyy 于 2017-5-23 17:13:04 发表了：

榨完油的椰肉脱下水压成块。如果企划院讲究点，可能会放点糖。

---

恶意讨薪毛润之 于 2017-5-23 17:41:41 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-23 07:02
>
> 临高现在也没多少椰子树，就算是昌江东方那么热的地方，椰子也长不好，顺便当时椰子的主意用途是榨油，椰子 ...

高温消毒后维生素就没了吧。

---

cqduoluo 于 2017-5-23 20:09:36 发表了：

临高根本弄不了的，天然椰子汁的蛋白和脂肪在不同条件下会很容易凝固，没有现代食品化学添加剂必须使用很麻烦的办法，比如均质机来处理才行。

---

Scat 于 2017-5-23 22:56:55 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2017-5-23 17:13
>
> 榨完油的椰肉脱下水压成块。如果企划院讲究点，可能会放点糖。

榨完油那个叫椰粕，主要做饲料组份，不能做主组分，因为会导致禽畜便秘

---

Scat 于 2017-5-23 22:58:07 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2017-5-23 17:41
>
> 高温消毒后维生素就没了吧。

巴氏消毒呗，橙汁还不是一样，过去椰子是航海圣品

---

Scat 于 2017-5-23 23:34:19 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-23 20:09
>
> 临高根本弄不了的，天然椰子汁的蛋白和脂肪在不同条件下会很容易凝固，没有现代食品化学添加剂必须使用很麻 ...

我家就用椰子油，在 26 度以下是固态，做煎炸油，因为饱和度高不容易产生自由基。做饭可以放一点调味。做点心面包可以替代一部分黄油或者猪油，替代多少主要看口味，我家是替代 1/3 的样子，再多就成泰国风味了。

当然椰子油最主要的用处是做皂基，椰子油和棕榈油便宜，做的皂基比较硬，无杂色，宾馆香皂就是那种，家用香皂再根据需要添加其它油做的软皂基调成合适的触感。

---

dengjianyyy 于 2017-5-24 15:45:54 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-23 22:56
>
> 榨完油那个叫椰粕，主要做饲料组份，不能做主组分，因为会导致禽畜便秘
>
> ...

本时空做动物饲料，搁 500 废那里做人的饲料添加剂。

哦，应该叫食物。

---

北境一书生 于 2017-5-24 17:19:52 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2017-5-23 17:13
>
> 榨完油的椰肉脱下水压成块。如果企划院讲究点，可能会放点糖。

我们平时吃的椰果就这么来的？

---

深潜者 于 2017-5-24 19:58:33 发表了：

> 北境一书生 发表于 2017-5-24 17:19
>
> 我们平时吃的椰果就这么来的？

椰果理论上应该是由木质醋酸菌使椰汁发酵产生的凝胶

---

Scat 于 2017-5-24 20:57:31 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2017-5-24 15:45
>
> 本时空做动物饲料，搁 500 废那里做人的饲料添加剂。
>
> 哦，应该叫食物。

做磨牙干粮蛋白质组分肯定可以，不过得是压榨型的

---

Scat 于 2017-5-24 21:07:39 发表了：

> logosland 发表于 2017-5-24 00:28
>
> 耶壳可以生产纽扣，耶鬃可以弄刷子，耶肉可以榨油？

活性炭，大陆军事行动不知道要消耗掉多少。

---

cqduoluo 于 2017-5-25 21:16:09 发表了：

其实椰子的深加工做得好是很不错的，谁有时间写个同人好了，给土著地主找点项目做。

---

V3 的粉丝 于 2017-5-26 15:40:35 发表了：

从小说来看，临高县本地没有椰子，主要到三亚、榆林港附近采摘的。做成饮料的话，估计小民们消费不起。大户们也许可以。另外，本时空街头很多人直接卖椰子，打个洞插个吸管让人喝椰汁。不知道保存时间多久，和做成盒装饮料相比，有啥优缺点。

---

cqduoluo 于 2017-5-26 19:00:00 发表了：

> V3 的粉丝 发表于 2017-5-26 15:40
>
> 从小说来看，临高县本地没有椰子，主要到三亚、榆林港附近采摘的。做成饮料的话，估计小民们消费不起。大户 ...

书里吴南海很早就计划在三亚搞热作种植园，现在书里的时间规模肯定不小了，肯定不会只种橡胶的，各种热带经济作物都有。

椰子是重要的热带经济作物，主要产出是椰子油，每公顷能达到 1 吨，虽然产量比油棕榈低，但是质量更好价格更高。

热作种植园其实就是一个大型的企业，自己完全可以搞工业生产的，造些椰子汁饮料不是不可以的，就是工艺不好解决。

椰果的保存期不长的，只有十几天，现代是有特殊的技术，然后也就 2、30 天，这个周期对于销售来说太短了，做成饮料就是半年一年了。

---
